\chapter{Практические задания}

\section{Задание 1}
В листинге \ref{lst:1.lisp} представлена функция, которая принимает целое число и возвращает первое четное число, не меньшее аргумента. 
\includelistingpretty
{1.lisp}
{lisp}
{Функция, которая возвращает первое четное число, не меньшее аргумента}

\section{Задание 2}
В листинге \ref{lst:2.lisp} представлена функция, которая принимает число и возвращает число того же знака, но с модулем на 1 больше модуля аргумента.
\includelistingpretty
{2.lisp}
{lisp}
{Функция, которая возвращает число на 1 большее по модулю}

\section{Задание 3}
В листинге \ref{lst:3.lisp} представлена функция, которая принимает два числа и возвращает список из этих чисел, расположенных по возрастанию.
\includelistingpretty
{3.lisp}
{lisp}
{Функция, которая возвращает список из чисел, расположенных по возрастанию}

\section{Задание 4}
В листинге \ref{lst:4.lisp} представлена функция, которая принимает три числа и возвращает Т только тогда, когда первое число расположено между вторым и третьим.
\includelistingpretty
{4.lisp}
{lisp}
{Функция, которая возвращает Т только тогда, когда первое число расположено между вторым и третьим}

\section{Задание 5}
В листинге \ref{lst:5.lisp} представлен результат вычисления выражений.
\includelistingpretty
{5.lisp}
{lisp}
{Результат вычисления выражений}

\section{Задание 6}
В листинге \ref{lst:6.lisp} представлен предикат, который принимает два числа-аргумента и возвращает Т, если первое число не меньше второго.
\includelistingpretty
{6.lisp}
{lisp}
{Предикат, который возвращает Т, если первое число не меньше второго}

\section{Задание 7}
В листинге \ref{lst:7.lisp} представлены предикаты \texttt{pred1} и \texttt{pred2}.
\includelistingpretty
{7.lisp}
{lisp}
{Предикаты \texttt{pred1} и \texttt{pred2}}

\section{Задание 8}
В листинге \ref{lst:8.lisp} представлено решение задачи \ref{lst:4.lisp}, используя для ее решения конструкции: только IF, только COND, только AND/OR.
\includelistingpretty
{8.lisp}
{lisp}
{Решение задачи \ref{lst:4.lisp}, при помощи только IF, только COND, только AND/OR}

\section{Задание 9}
В листинге \ref{lst:9.lisp} представлена функция \texttt{how-alike}, использующая только конструкции IF, AND/OR.
\includelistingpretty
{9.lisp}
{lisp}
{Функция \texttt{how-alike}, использующая только конструкции IF, AND/OR}

